\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, день / 15 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Шендерович, Тихоновская / Соколов, Тихоновская} \\ \textsf{Механика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Слева направо по гладкой горизонтальной плоскости скользит тяжелая горка массой $M$, на вершине которой покоится легкий груз
    массой $m$. Кинетическая энергия груза $K_1$ в $4$ раза меньше его потенциальной энергии $\Pi$. Груз съезжает с горки без
    трения. Найдите его кинетическую энергию, когда он окажется на плоскости.
}

\task{
	Автомобиль с полным приводом (двигатель вращает все четыре колеса) и массой $m = 1400$ кг проходит поворот радиусом $R = 500$
    м с постоянной по модулю скоростью. Максимальная мощность двигателя автомобиля не зависит от скорости и равна $P_{max}$. Сила
    сопротивления воздуха $F = - \alpha v$, где $v$~--- скорость автомобиля, $\alpha = 40$ Н$\cdot$с$/$м. Коэффициент трения между
    колесами и дорогой $\mu = 0.52$. Определите максимальное значение модуля скорости $v_{max}$, с которой автомобиль может пройти
    поворот. Постройте график зависимости $v_{max}$ от $P_{max}$.
}
  

\task{
	На горизонтальной плоскости с коэффициентом  трения $\mu$ находятся два одинаковых малых диска с гладкой боковой
    поверхностью. Первый диск покоился, а второй налетел на него со скоростью $v$ в момент удара. Считая столкновение дисков
    упругим, но не обязательно лобовым, найдите: а) на каком расстоянии окажутся диски к моменту их остановки, если первый диск
    остановился, пройдя расстояние $x_1$; б) наибольшее и наименьшее возможные конечные расстояния между дисками. (размерами
    дисков пренебречь).
}

\task{
	На очень длинной горизонтальной спице через равные промежутки насажены 5 одинаковых бусинок. В начальный момент всем бусинкам
    сообщатся некоторые скорости вдоль спицы. Какое максимальное число столкновений возможно в этой системе? Все столкновения
    абсолютно упруги.
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{parts/10/days/pics/14problems3.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: